Inicio Visual Code
Inicio Android Studio->Configure->AVD manager->Run Emulator
Inicio Terminal dentro de la carpeta del proyecto
$ npm start
...
crtl + c Detiene el Servidor
En el celu se puede usar con Expo app 

Cualquier duda revisar docs de React-Native
Dentro de la terminal se navega con con cd.. 
                                        ls